如果一到亂世

你哋會做咩？

廣積糧，緩稱王

唔係經已係亂世咩， 有班人一個月食幾次放題話自己生於混世

唔係經已係亂世咩， 有班人一個月食幾次放題話自己生於亂世

生於亂世 有種責任

亂和隱定係相對啫

相比係古代，現在係盛世。
但人類係要求進步。

現在社會都有好多問題，如樓價太貴、劏房、社會政治爭議、法律漏洞、一刀切的法律制度、經常吵架、離婚、單親家庭、自殺、情緒病，所以都係亂世。

放題算得係咩
一個月去幾次旅行

在古人眼中，現在香港社會係超級盛世。
在外星人眼中，現在香港和地球環境，係超級亂世。

儲午餐肉等閪屌

好威

講盛世定亂世
所以威唔威，唔係同現代人講。
你同古代人講，現代社會，普通人一年可以坐飛機去幾次外國旅行，飛機時速800公里（快過鷹），飛行高度10000米（超越世界上最高的山的海拔高度），你話威定唔威？

個問題就係現代入面咩時候先稱之為亂世

一般亂世指發生了戰爭與飢荒
現代例子： ISIS，伊拉克，叙利亞

如果以現代的角度看，
就香港和中國大陸情況，
應該都係：非亂世，也非盛世

賣午餐肉

有邊個世代唔係咁？你所講既野只係資本主義既副作用，個個追求享樂都叫亂世， 有幾多人一日連1元美金都搵唔到， 冇水飲， 冇野食， 唔好問我做咩同d差既國家比， 問下你自己有咩資格比人地活得好

所以自古到今，人類都係在亂世中過活，在亂世中生存。

正如佛家話：「眾生皆苦」

睇過有本書叫《與神對話》
作者有樣野講得好好
他認為，如果一個社會，擁有最多資源，最富有，被認為最幸福的一批，實際生活都係痛苦的時候，就證明，這個社會的體制有嚴重問題，整個社會都係陷入病態中。

即係話，如果連李嘉誠，馬雲，馬化騰，喬布斯都不感生活快樂，就已經證明整個人類現代社會係嚴重病態的生活環境

咁個個朝代都係亂世， 慾望係無窮無盡，但對比係其他地方， 人地資源都冇， 對比上來， 只係無病呻吟， 因為基本生活經已比較高水平，人地仲諗緊點開飯， 唔開心只不過係你想比人地活得更加好， 你講既野只不過係係合理化人類無盡慾望既前提下先成立

唔算係無限慾望。

食物、食水、住屋、醫療都係基本生活需要。

但香港人，很多人連基本住屋都未滿足到（雖然衣食無憂 但住已經有問題）

至於對頂尖的富人，醫療都係基本，長命百歲都係現實追求，不過佢地都係絕大部分都沒法活到100歲。

所以現代社會仍然是亂世，只不過比以前古代改善左

都講左呢d只不過係資本主義既副作用。 同埋當有其他國家做對比， 你仲覺得係亂世？樓價咁高你覺得香港人冇責任？ 如果個個朝代都係亂世，咁呢個詞語有咩意義？ 咁你覺得點先唔係亂世？ 我睇到既香港只不過係資本主義就快爆煲。 只見到人類既自私， 囤積居奇。 同d第三世界同打緊仗既國家比， 你仲覺得係亂世？ 定你覺得話自己生於亂世好型？

所以話，亂世和盛世，都係相對而言。

古人或伊斯蘭國的人，會覺得香港係盛世。
外星人或未來人，會覺得香港係亂世。

宜家香港係盛世去緊亂世既階段